余偉文：金管局測試以轉數快為數字人民幣電子錢包增值

金管局總裁余偉文表示，金管局正在測試使用轉數快系統幫助數字人民幣電子錢包增值，已經完成第一階段測試，第二階段會擴大參與銀行範圍。

他表示，人民幣在香港使用已經十分常見，數字人民幣定位為流通中的現金，將為兩地遊客帶來更大便利。目前只有一家香港銀行參與數字人民幣試點計劃，主要包括銀行職員及少量商戶，測試技術可行性，目前已基本完成，亦十分順利。第二階段會增加參與銀行數量，增加少量個人及商戶。

余偉文接受內地媒體訪問時又提到，金管局與人行正進行概念論證，將人行以區塊鏈建立的貿易融資平台與跨境支付結合，將來兩地可以利用區塊鏈進行貿易融資，更加方便快捷，而且可以防止一筆貿易在多家銀行重複融資的騙貸現象。

割韭菜Plan 2.0?!?!